[自己字典自己寫] 將連登以至香港文化帶回國際網絡社區

事源有巴打提議各位巴絲係連登用雙語溝通，令到外國記者可以係連登得到第一手消息，又可以向全世界展示香港人嘅英語水平，同時分辦三毛
A bro suggested that we should use both Cantonese and English in LIHKG, so foreign press can obtain first-hand information much more easily, and we can show our capability in English to the world. Also, this might also help distinguish $0.3
係時候發揮我地香港人嘅雙語能力 - We should discuss bilingually

然後當中有人提到我哋需要寫 Jargon dictionary，而西方世界就有個叫Urban Dictionary嘅網，係可以畀人自己字典自己寫，下面係Wikipedia上面嘅介紹。
Among the discussion, another bro suggested that we would need our jargon dictionary, and there is a website called Urban Dictionary which allows users to write their own dictionary entry. Below is Wikipedia's introduction of this website.

有見及此，我建議我哋應該由呢到入手，將我哋嘅用詞寫落去Urban Dictionary，雖然唔似Oxford個d正規字典，但係我覺得咁樣可以作為一個幫香港文化重新同國際接軌嘅第一步，同埋外國傳媒睇連登嘅post都叫有個網可以參考下連登用詞嘅意思。既然add oil可以加到入去Oxford Dictionary，香港人就應該要係文化上抬頭，香港用詞寫入字典就證明香港文化唔係，從來都唔係從屬於支那!
Therefore I suggest we can start our first steps at Urban Dictionary and add our jargon to it. Although it is not an official dictionary like Oxford Dictionary, I think it would be a good start for us to bridge Hong Kong culture with the world. Also, this might also help foreign journalists to understand LIHKG as there might be sources for them to refer to and understand LIHKG jargons. We made "add oil" into Oxford Dictionary and we should make this happen again, and prove that Hong Kong culture is not, and has never been a sub-culture of China!

至於要寫個字入去Urban Dictionary, 首先你需要一個Facebook或者Google account 嚟做Urban Dictionary嘅account，當然你用唔用真身account就自己衡量啦⋯
To add a new word to Urban Dictionary, you first need a Facebook or Google account to open an UD account. So determine yourself whether you'd use your authentic account to do so...

然後你就可以禁個加號開始寫字啦! 要寫嘅都係個字本身，個字嘅定義同例句，仲可以加GIF圖添。你submit左之後，你個字就需要畀UD其他user做peer review，所以Language有English同Chinese揀，揀 Chinese嘅話就唔知有幾大機會登到出嚟啦⋯ 而下面就有一個成功嘅例子
Then You can start writing your dictionary entry by clicking the plus sign button. What you need is the word itself, its definition and example sentences, you can even add a GIF animation. After you've submitted it, the word has to go through peer review by other UD users. So if you choose Chinese instead of English in the language field, I'm not sure how probable you word can be published... And one successful example below.

以上係我小小建議，歡迎大家討論，同埋當然寫香港字入去字典啦
That's all of my suggestions, feel free to discuss and of course add our Hong Kong words to the dictionary

理性討論應否長期佔機場

睇你啲英文睇到我好尷尬
i read through your English passage such that i felt very embarrassing about it

Language is a tool to communicate and convey messages, unless you're a writer who needs to crafts a masterpiece. It's time for Hong Kongers to change this mindset and connect with the globe again

推

其實藍絲好純真，要佢地支持可能比想像中易

push

I am embarrassed by your inability to distinguish the difference between "embarrassed" and "embarrassing".

如果覺得講得啱，唔該睇睇同幫推唔該
p牌仔嘅野冇人睇

(話我鬼都要講㗎喇)佔機場唔係無撚敵㗎，屌

中英雙語呀! 你啲中文去咗邊呀?
bilingual communication! where is your Cantonese translation?

推
push

真心膠出現了
on9 boy appears

我對於你分唔到“覺得尷尬”同“黎件事好尷尬”之間嘅分別覺得好尷尬
I am embarrassed by your inability to distinguish the difference between "embarrassed" and "embarrassing".